人民日報猛烈批評大律師公會 形容公會為煽暴和縱暴者 嚴重挑戰一國兩制底線

中國官媒《人民日報》昨日（25 日）發表評論，批評夏博義上任後促政府修訂國安法條文是「狂妄之語」，「顯然是沒有擺正自己位置」，又指大律師公會近年趨向政治化，助長禍港亂港活動，淪為「煽暴者」、「縱暴者」，嚴重挑戰一國兩制原則底線。

...

評論稱，大律師公會近年趨向政治化，利用自身話語權和社會影響力，助長禍港亂港活動，為香港社會各界所不齒。《人民日報》指大律師公會多次發布聲明，將矛頭對準特區政府和香港警察，事實上淪為「煽暴者」、「縱暴者」，又指國安法立法後，大律師公會有人「故意歪曲解讀，企圖阻止香港國安法順利實施」，人權自由、司法獨立儼然成為他們包裝政治立場的外殼、謀求政治利益的工具。

而任滿的戴啟思亦遭批評。《人民日報》指他公然吹捧「被捕暴徒」有良好品格，建議律政司免於檢控，「大放厥詞誣稱香港『不再有完全獨立的司法制度』。」戴啟思和夏博義二人令大律師公會「換湯不換藥」，繼續滑向政黨化、攬炒化的深淵。評論指，大律師公會如此行徑，「嚴重背離法治精神，也嚴重挑戰一國兩制原則底線，其聲譽和公信力不斷受損。」

Source:

人民日報出聲

可能有危機

人民日報出聲，好可能會搞大律師公會

聽共產黨講嘢嗰個已經係戇撚鳩啦

為咗保自己政權只會不斷樹立的人

今日係你聽日會係我

越亂越好

敵人

只係人民日報出聲就真係有危機，同環球時報啲 9up完全兩回事

唔知佢會點搞大律師公會

好快會出招

禁止外國國籍做bar，唔好比我講中

人民日報出到聲就真係大機會

又釋法?

做咩，小學雞搞律師

其實都幾大鑊